中國盲目搞全民造「芯」運動，多個半導體產業園區爛尾收場

美國切斷華為芯片供應來源，令中國多個地區掀起一場造「芯」運動，動輒投放千億元人民幣制定集成電路產業規劃。各個地方政府亦推出多樣補貼和獎勵，建設半導體產業園區來刺激該產業的發展。然而，有多地的半導體項目接連傳出爛尾和破產的消息，地方政府也背負慘重損失。有專業人士分析，造「芯」運動的興起，令一些地方政府被沖昏了頭，進行的項目亦不合實際，違背產業發展和市場規律。

近年來，中國政府和地方政府積極鼓勵企業投入芯片製造產業。中共國務院也陸續發佈促進芯片產業的政策，包括從財稅、融資等8個方向來推動半導體產業的發展，亦為各地興建的芯片企業開路。

集成電路園區隨處可見，據高工產業研究員不完全統計，截止去年5月，全中國已建成、興建中以及規劃中的半導體產業園區數量達67個。其中，2018年後動工或規劃興建的園區數量達37家，百億級別投資規模的園區佔比達37%。由政府為建設主體的比例為64%，由政府和企業作為主體的比例則為24%。

中國半導體行業協會副理事長魏少軍指出，全民一窩蜂的造「芯」運動，只是憑藉激情發展產業，因此成功的概率渺茫。半導體領域近來一直傳出多家造芯園區爛尾的消息，不少地方政府面對嚴重虧損。

其中，武漢弘芯千億級的半導體項目於7月被爆出「存在較大資金缺口，面臨項目喊停的風險」，剛剛進場一個多月的中國唯一一台7納米光刻機還未開封就被迫抵押。此外，原計劃投資逾400億元、號稱中國首個專注於柔性半導體暨新型顯示技術開發和自主化的項目陜西坤同半導體，今年年初被爆光拖欠員工薪水的問題。

面對項目爛尾的問題，地方政府一般都會接手「爛攤子」，而企業大股東往往只會全身而退，甚至重振風頭，到新的地方另起爐灶，照樣會有地方政府「接盤」。其中一案例是，南京德科碼董事長李睿曾在三年內於南京、淮安和寧波三地相繼進行半導體項目，但結果都是爛尾。

魏少軍表示，中國全國招商引熱熱度高漲，地方政府一股腦熱，其動作就會變形，有些項目的上馬不切實際，違背產業發展和市場規律，因此部分半導體項目會夭折也不足為奇。同時他也強調，半導體產業必須在開放的環境下，按照產業發展的客觀規律進行，各地稟賦條件並不合適。

另一方面，廈門半導體投資集團總經理王匯聯在早前演講中稱，各地發展半導體產業盲目性很大，這實際上是對產業路徑的不尊重，不僅帶來過度炒作和資源分散，也難以補齊技術短板，提升該產業的核心競爭力。招商引資並不適合這個產業，這樣會浪費巨大的人力、物力和財力，甚至有企業會藉此套利。

大煉芯

又大煉鋼

繼續搞就岩架啦

晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片晶片

全民大鍊鋼
全民大種糧
全民做晶片

玻璃芯

乜鳩野都想靠人海
而家支那唯一可以用人海戰術既就係食核彈
核平10億人仲有4億

Chip

回到文革時

cap水局啫, why so serious喎

芯片版大煉鋼

你是英雄咱好漢，高爐旁邊比比看，你能煉一噸，咱煉一噸半

大煉晶

歷史不斷重覆

翻版星球大戰計劃

全民大煉晶
人有多大膽，晶有多大產

大煉鋼大躍進又開始

走資真係冇撚死錯人

都係買外國貨磨走個面啲字再刻自己個名上去算啦, 又唔係未試過

全民做雞好過

人有多大蛋 精有多大產炸

人手雕刻?

支那最出名，最多既就係玻璃芯。
使怕你cut 芯片？

重演全民大煉鋼？

真的很高興

真.
上次拖死ussr, 今次到ccp

推 仲快啲上FCC 個Twitter捍衛新聞自由 - 分享自 LIHKG 討論區

好呀, 各個省都要研發晶片
啲田要改建做晶片廠
每日上報研發緊幾多nm, 良率有幾多
跟住大家鬥亂報

扮光刻機做2nm晶片，支那又然

將資源同埋精力放晒去搞啲垃圾晶片到
國庫空虛民不聊生
但係最後整出嚟嗰塊
只不過係人哋十幾年前已經有嘅技術

21世紀大煉鋼

人有多大膽, CHIP有多大產

好似比土法練鋼先進不小！
今次蟈家有望了 [今次仲唔冚家鏟]
希望全蟈投入，家家户户投入！
只許成功，所有損失可以不理。

話搞就搞到咩？佳芯難求呀

全民大練鋼

維尼要有chip，中國便有chip

白色中國

全民大煉晶
80歲婆婆都做到芯片了 你都可以
人有多大膽 晶有多大產

有名義cap水當然要大搞

大煉硅

現代版土法練鋼 超美趕英

最後餓死曬

爆炸芯

成日叫人讀歷史，自己又唔讀

我支持全民造芯呀，加速滅亡

拎左世界杯未呀中國

笑撚咗

推撚到口臭先得2500人，快d簽啦

聯署中文版：
聯署方法：
聯署網址：
English Version:

【德國戰線】【官方聯署！】鄺頌晴：儲齊50,000個簽名，召開制裁中國嘅聽證會

研唔研發成功係唔係都係講緊個良率幾多?
日日燒銀紙係咁整, 唔得又改少少又整?

全民射精算撚數啦

有呢個阿婆救全國咪得囉

晶盡人亡

貪埋剩低既錢，加速支爆，幾好丫

個死人芯字係用喺燈芯到

大躍進2.0

猜啦占(china dream)

大鍊鋼

20年後應該會有5nm

全民大鍊鋼未？

人手雕刻晶片 全球得中國做到

On9先同你研發晶片
人地志在呃錢,
原本紡織廠又做晶片, 水泥廠又做晶片
支那又無知識產權保護, 你真心研究到出來即時比人搶9左去發達啦

大躍進，新時代

借推

【連燈開組】（三）要開組啦，各位基督徒（非基督徒都可以）仲唔快啲入來！

相信大部分係cap水多

其實點解咁難整？
支拿偷技術唔係最叻咩

當年鋼鐵 而家晶片

個個你cap我，我又cap. 返你水，互cap. 有撚錢搞咩

2020版大煉鋼

芯你老母

天仙局
反正国家大把錢cap
有乜所謂

巴打要讀下歷史，應該係大躍進（約1958年）至啱…早過文革10年左右…

老毛因為大躍進衰咗，搞到餓死幾千萬人，所以被逼退居二線，但佢條氣唔順，所以先串連支持者搞出文革，從劉少奇手上奪權…

今上呢幾年做咩事，都係＂功成不必在我＂…如果歷史會重演，佢應該要退居二線先啦…

精騙

正路，一個女人生一個bb 要10個月。

而家由「單位」領導，組織十個女人，一個月就要生到十個bb

係咪長白山人參芯片28nm

起個園先fat fat

同之前全民煉鋼一樣

幾百個工序
每個工序要成team專家去設計點做
而家只係講梗整晶片咋

如果計埋光刻機，晶片設計，專用軟件，材料，測驗良率等各個範疇
自己諗下幾難

洗錢洗錢洗曬啲錢錢

古有全民大煉鋼

其實係啲村長同發展商一齊cap水
cap完就走人
自然會有啲走唔甩既居民埋單

人有多大膽

台積電2奈米。。。我地大佢100倍！200奈米！！！厲害了！

黨芯

支拿連火箭都整到
仲好自豪自己唔駛用幾廿年研究
直接用外國研究成果

點解芯片又唔得

共產國家全部都係衰同一樣野

幫推

支那究竟浪費左地球幾多資源

當年asml差d執先做到

你估全民大錬鋼就追到咩

有基建冇軟件

有啲嘢我講埋你聽點做都抄唔到。

保特親身教我跑步就可以跑到佢咁快？

點都有大贏家嘅

TSM笑而不語

想知佢點買到7nm 光刻機

土法煉鋼2020

唔好用蝗字啦
叫返晶片

火箭都係抄人
當年乜野三星二彈又係外國勢力回国既

科學家已經發明晶籽了，將280nm嘅晶籽放在合適嘅土壤就可以了種出2nm嘅晶片

全民大鍊鋼2.0

人民大煉晶

全民自芯

德國蔡思鏡頭要用人手做
好難明？
小說咁 要鑄到莫邪干將級數既劍 要非一般鑄劍師

無咁嘅技術
幾多人都無用喇

土法鍊鋼2.0

以前就work啫，而家邊個國家肯賣貨畀支那呀

其實係因為有技術壁壘，有啲野係要專業，14億個臭皮匠都唔夠一個諸葛亮

大躍進吧

大躍進
全民大煉芯
五年計劃
超英趕美

總加速師 果然唔係浪得虛名！

踏實d去東莞搞精片算吧啦

全民煉鋼

台積電末日

中國人就係迷信人多乜都得

全民大煉晶 使唔使我幫手捐d

靠班不學無術之徒就想超英趕美

2nm光刻機模擬器
可以制作虛擬晶片

算撚數啦
高科技野從來都唔會有你份

又行番條舊路

唔讀歷史就死得人多啦

地獄鬼國歷史不斷重複，下次係咪八國聯軍

人有多大膽，地有多大產

偷野
唔係無機會

偷就得

華為做到咁大 都係咁

衛精田種芯片

咁易咩屌

而家講緊幾NM, 即係好似要係100公里上空射laser落來係張卡仔上面寫千字文咁
同埋好似整野食咁, 你偷到個蛋糕返來你分解左都唔會知佢點整出來,
比你偷到份食譜你都唔知D工具點整 (人地D焗爐, 裝雞蛋既兜都特別訂制)
比你整到D工具 (支那技術已經係無可能) 你都唔知D原料點來 (可能要指定某某農場既雞蛋)
當你好辛苦偷曬人地D技術(蛋糕, 工具, 點養雞先生到指定既雞蛋)成功整個一模一樣既蛋糕出來, 之後你會發現你個蛋糕同成SET野比有後台既人偷左, 搶曬你D功勞, 仲用國安法拉埋你.

錬鋼咁低技術既野都搞唔掂啦，仲學人錬晶係咪on9嫁？

其實都奶過㗎啦

嗰陣煉鋼 又係乜都有，炆鋼炖鋼

結果原本啲野整壞晒，農具無用到耕田

又做唔到鋼。基本上有腦都知唔得

全民大煉晶

如果做到，一早做咗

制度自信

等睇一大批, 個樣係晶片, 有晒logo, 有晒Spec. 只係安裝左落板又用唔到既晶片 做假gogogo

寧要芯片 不要A片

建設出晶中國

支持中國自主研發芯片

呃補貼

幾十年都無進步過

有邊個補貼行業唔係俾中國做爛？

LED、光伏、鋰電池、新能源汽車

造間運動

現代版大躍進

其實錬鋼技術都高咗，美國錬鋼廠鍊出一隻叫粉末鋼，硬度高而平均，防鏽好

全民玻璃心就有

紅旗 差 d 死
麒麟 得個吹字
cos 唔知係咪真係有呢個 project
中興，華為 斷零件供應
騰訊 比自己人搞
tiktok，微信 被人封殺
鴻蒙 android 改出黎

錯，係 貪污落格，
你估下 蝕左既錢 去左邊？

越多国家重點乜叉叉，越多油水

全民大煉鋼

俾咁多錢都做唔到
國際線又死晒 無力感好重
唉 藍絲手足 想放棄了

識做14nm有撚用咩不如諗計整部光刻機出嚟先

項目成功 我有功
項目失敗 我有錢
真正 中国式win win

做雞做賊算啦唔好搞咁多嘢啦

邊度偷返來架？

搵D微彫高手去搞，無話一定要光刻機既！

仲有果4億人會因為核輻射而死

幾時到大飢荒？

呢個係共產主義國家嘅本質，會傾向做啲違本市場規律嘅嘢，呢個係體制問題

一講完練芯
支為間實驗室就大火

老閪都要造芯

有D野你跟著設計圖就做到8,9成. 但晶片要配合多個國家研究幾十年的技術同設備, 你想一步登天係冇可能.

莞式服務世界著名

大躍進2020

中國玻璃芯片

薄到仆街

而且個14億個臭皮匠只係諗住cap水唔係諗住真係要追.

比佢偷完都唔識裝啦
我記得好似asml組裝連試機都要半年到一年

1億個工序？

唔怕，黨可以安排1億民眾，1人1刀界落去就整到晶片

其他國家嘅係晶片, 支那嘅係芯